<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Виноградова А.Г. | AMRcloud</title>
    <link>https://amrcloud.net/ru/authors/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B0.%D0%B3./</link>
      <atom:link href="https://amrcloud.net/ru/authors/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B0.%D0%B3./index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Виноградова А.Г.</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><copyright>AMRcloud © 2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://amrcloud.net/img/amr-cloud-logo-text.png</url>
      <title>Виноградова А.Г.</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/authors/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B0.%D0%B3./</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Практика локального мониторинга антибиотикорезистентности в стационарах различных регионов РФ</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2022-t24-n1-p31/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2022-t24-n1-p31/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;цель&#34;&gt;Цель&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Проанализировать особенности локального мониторинга антибиотикорезистентности в стационарах на территории РФ.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;материалы-и-методы&#34;&gt;Материалы и методы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В рамках исследования был проведен опрос специалистов из 305 ­учреждений здравоохранения. Продолжительность сбора данных составила 1 год (март 2020 г. – апрель 2021 г.). Полученные ответы анализировались с использованием языка программирования «R». Для обработки данных, расчета доверительных интервалов применялись специальные пакеты. Оценка результатов проводилась с помощью описательного анализа с расчетом абсолютных и относительных частот, 95% доверительных интервалов по методу Уилсона. Частоты сравнивались с использованием точного критерия Фишера. Уровень значимости α был принят равным 0,05.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;результаты&#34;&gt;Результаты&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В опросе участвовали учреждения различного уровня организации. Данные локальной эпидемиологии антибиотикорезистентности доступны для 54,1% учреждений. Использование в работе программно-технических средств для автоматизации процессов мониторинга антибиотикорезистентности отметили 26,23% учреждений. Внедрение в работу медицинского учреждения системы управления антимикробной терапии подтвердило 25,3% учреждений. В информационных системах были доступны данные о результатах идентификации возбудителей и установлении категории чувствительности к антибиотикам – 12,46%. Свыше 70% участников указали, что обновляют интерпретационные критерии ежегодно. Хранение результатов определения чувствительности микроорганизмов к антибиотикам на протяжении более 1 года осуществляли свыше 90% учреждений. Наличие локальных протоколов антимикробной терапии подтвердило 34,75% опрошенных.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Для большинства профильных специалистов доступ к данным по локальной эпидемиологии антимикробной резистентности ограничен. Выявлена недостаточная частота использования программно-технических средств для автоматизации сбора и оценки данных антибиотикорезистентности. Внедрение программы стратегии управления антимикробной терапией и разработка локальных протоколов антимикробной терапии проводятся в ограниченном количестве учреждений. Полученные данные свидетельствуют о существенных проблемах в системной организации локального мониторинга антибиотикорезистентности.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Организация данных как основа локального мониторинга антибиотикорезистентности</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2020-t22-n2-p137/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 10:06:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2020-t22-n2-p137/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMRcloud: новая парадигма мониторинга антибиотикорезистентности</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2019-t21-n2-p119/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/publication/cmac-2019-t21-n2-p119/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
