<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Политика конфиденциальности | AMRcloud</title>
    <link>https://amrcloud.net/ru/privacy-policy/</link>
      <atom:link href="https://amrcloud.net/ru/privacy-policy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Политика конфиденциальности</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><copyright>AMRcloud © 2024</copyright><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://amrcloud.net/img/amr-cloud-logo-text.png</url>
      <title>Политика конфиденциальности</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/privacy-policy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Политика конфиденциальности</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/privacy-policy/20190926/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/privacy-policy/20190926/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;p&gt;Администрация AMRcloud не проверяет предоставленную Вами Персональную информацию за исключением случаев, предусмотренных Пользовательским соглашением или условиями использования отдельных сервисов, и не может судить о ее достоверности, а также о том, обладаете ли Вы достаточной правоспособностью для предоставления Вашей Персональной информации. Тем не менее Администрация AMRcloud исходит из того, что Вы предоставляете достоверную и достаточную Персональную информацию, а также своевременно обновляете ее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании Вами AMRcloud Ваша Персональная информация защищена и обрабатывается в строгом соответствии с применимым законодательством.&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;цель-данной-политики&#34;&gt;Цель данной Политики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следуя Политике Администрация AMRcloud информирует Вас о следующих аспектах:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;какую Персональную информацию собирает и использует («обрабатывает») AMRcloud;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;как используется Ваша Персональная информация в рамках AMRcloud;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;каковы Ваши права в рамках проводимой обработки Персональной информации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;какую-персональную-информацию-о-вас-собирает-amrcloud&#34;&gt;Какую Персональную информацию о Вас собирает AMRcloud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При создании учетной записи в AMRcloud Вы предоставляете следующие сведения:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Адрес электронной почты – это необходимо для создания  Вашей уникальной учетной записи в AMRcloud, а также чтобы Вы смогли получить доступ к приложению.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Имя – используется для обращения к Вам. Также Ваше имя отображается при переходе по созданной Вами ссылке для сторонних пользователей, которым Вы предоставили доступ к результатам обработки данных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пароль – требуется для аутентификации и предоставления доступа к Вашей учетной записи в AMRcloud.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Обращаем Ваше внимание на то, что Администрация не хранит пароли учетных записей в открытом виде, и, следовательно, не может воспользоваться Вашей учетной записью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На всех страницах сайта AMRcloud размещены файлы cookie, необходимые для сбора обезличенной аналитической информации, которая используется в дальнейшем для улучшения работы ресурса. Полученная таким образом информация не продается третьим лицам. К собираемой аналитической информации относятся:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;электронные данные (HTTP-заголовки, IP-адрес, файлы cookie, веб-маяки/пиксельные теги, данные об идентификаторе браузера, информация об аппаратном и программном обеспечении);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;дата и время осуществления доступа к AMRcloud;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;информация о Вашей активности в AMRcloud;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;информация о геолокации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;создание-и-обмен-информацией&#34;&gt;Создание и обмен информацией&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вы можете использовать платформу AMRcloud для получения результатов обработки данных в соответствии с Пользовательским соглашением. Все материалы, которые Вы создаете в AMRcloud, включая все загруженные и скачиваемые данные, остаются доступными только для Вашей учетной записи до тех пор, пока Вы самостоятельно не предоставите к ним внешний доступ («поделитесь результатами»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы можете делиться своими результатами обработки данных в двух режимах: публичном (доступ для всех без исключения) и защищенном (доступ только после ввода специального пароля). Люди, с которыми Вы «делитесь», могут видеть результаты визуальной обработки Ваших данных, а также Ваше зарегистрированное Имя, но не Адрес электронной почты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud не использует созданный Вами контент и не предоставляет к нему доступ третьим лицам. Администрация AMRcloud  может получить доступ к Вашему контенту только тогда, когда Вы даете на это явное разрешение (такой сценарий возможен в случаях, когда необходимо выявить и устранить сбои в работе AMRcloud).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;информация-об-использовании-сервиса&#34;&gt;Информация об использовании сервиса&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В целях улучшения работы Администрация AMRcloud сохраняет анонимные записи об использовании AMRcloud. Записи включают такие данные, как количество посещений и время, проведенное на страницах, взаимодействия с сайтом (щелчки по кнопкам или ссылкам и т.п.), информация об используемом Вами устройстве, операционной системе и веб-браузере. Часть вышеуказанной информации также временно хранится в файлах cookie. Всякий раз, когда Вы посещаете любую из страниц  AMRcloud, Администрация AMRcloud получает URL-адрес страниц, с которых Вы пришли, и страницу назначения AMRcloud, на которую Вы перешли. В рамках запроса Администрация AMRcloud собирает информацию о Вашем IP-адресе, прокси-сервере, операционной системе, веб-браузере, провайдере мобильных данных. Эти данные собираются анонимно и агрегируются без какой-либо личной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для осуществления сбора анонимной статистики используется сторонний сервис Google Analytics, с политикой конфиденциальности которого Вы можете ознакомиться по ссылке 
&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/technologies/partner-sites&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://policies.google.com/technologies/partner-sites&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-используется-ваша-персональная-информация&#34;&gt;Как используется Ваша персональная информация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud использует Вашу Персональную информацию (Адрес электронной почты) для аутентификации и предоставления вам права на использование AMRcloud и доступа к результатам обработки данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud  может связаться с Вами в следующих случаях:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;сообщить об изменении ключевых параметров учетных записей (включая сброс пароля, удаление учетной записи и т.д.);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ответить на запросы о поддержке;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сообщить об изменениях в предоставлении услуг (о сбоях и возобновлении работы сервиса, обновлениях или других вопросах, связанных с услугами, обновлениях политики безопасности и использования AMRcloud).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вы не можете отказаться от получения сообщений, связанных с критически важными для функционирования AMRcloud вопросами, обновлениями системы безопасности и законодательства Российской Федерации. Помимо указанных сообщений Администрация AMRcloud может сообщать Вам об обновлениях и анонсах (включая запуск новых функций, изменения в существующих функциях или функциональности и т.д.), и рассылать другую информацию по электронной почте, только если Вы дали свое согласие на их получение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud не использует персональные данные (Адрес электронной почты) зарегистрированных пользователей для каких-либо иных целей и не передает их третьим лицам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;права-и-ответственность-пользователя&#34;&gt;Права и ответственность пользователя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AMRcloud будет хранить Вашу персональную информацию столько времени, сколько это необходимо для достижения цели, для которой она была собрана, или для соблюдения требований законодательства и нормативных актов Российской Федерации. Однако, Администрация AMRcloud оставляет за собой право удалить Ваш аккаунт, включая Персональную информацию и созданный контент, в случае нарушения Вами Пользовательского соглашения.
Если Вы хотите, чтобы Ваша Персональная информация была удалена из баз данных AMRcloud, Вы можете подать запрос на удаление Персональной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В случае если это предусмотрено применимым законодательством, Вы имеете право на доступ к Вашей Персональной информации, обрабатываемой AMRcloud в соответствии с настоящей Политикой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если Вы считаете, что какая-либо информация, которую AMRcloud хранит о Вас, является некорректной или неактуальной, Вы можете подать запрос на исправление Вашей Персональной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если это предусмотрено применяемым законодательством Российской Федерации, Вы имеете право:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;требовать удаления Вашей Персональной информации или ее части, а также отзывать согласие на обработку Вашей Персональной информации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;требовать введения ограничений на обработку Вашей Персональной информации;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;возражать против обработки Вашей Персональной информации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В случаях, предусмотренных применимым законодательством Российской Федерации, Вы можете также обладать другими правами, не указанными выше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для осуществления вышеуказанных прав, пожалуйста, свяжитесь со службой поддержки AMRcloud. Если Вы не удовлетворены тем, как AMRcloud обрабатывает Вашу Персональную информацию, пожалуйста, сообщите Администрации AMRcloud.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;юридические-основания-обработки-персональной-информации&#34;&gt;Юридические основания обработки Персональной Информации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сбор и обработка Вашей Персональной информации осуществляется на законных основаниях. Законным основанием для обработки Вашей Персональной информации является явное согласие,  которое Вы даете, принимая условия настоящей Политики конфиденциальности и/или договор (например, для выполнения любых договорных обязательств, которые Администрация AMRcloud может взять на себя). Любое согласие, которое Вы даете, может быть отозвано Вами в любое время. Однако, если речь идет о законных деловых интересах, Вы имеете право возражать против сбора и обработки Вашей Персональной информации, и в этом случае Администрация AMRcloud оставляет за собой право удалить Ваш аккаунт в соответствии с Вашим возражением против сохранения и обработки Вашей Персональной информации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;где-хранится-и-обрабатывается-ваша-персональная-информация&#34;&gt;Где хранится и обрабатывается Ваша Персональная информация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ваша Персональная информация хранится на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud осуществляет запись, систематизацию, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение персональных данных граждан Российской Федерации с использованием баз данных, находящихся на территории Российской Федерации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обновление-настоящей-политики&#34;&gt;Обновление настоящей Политики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud имеет право вносить изменения в настоящую Политику конфиденциальности по своему усмотрению, в том числе в случаях, когда соответствующие изменения связаны с изменениями в применимом законодательстве Российской Федерации, а также когда соответствующие изменения связаны с изменениями в работе AMRcloud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация AMRcloud обязуется не вносить существенных изменений, не налагать дополнительных обременений или ограничений Ваших прав, установленных настоящей Политикой конфиденциальности без предварительного уведомления по электронной почте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
