<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Открытые проекты | AMRcloud</title>
    <link>https://amrcloud.net/ru/project/</link>
      <atom:link href="https://amrcloud.net/ru/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Открытые проекты</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><copyright>AMRcloud © 2023</copyright><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://amrcloud.net/img/amr-cloud-logo-text.png</url>
      <title>Открытые проекты</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Основные грамотрицательные бактериальные патогены, изолированные из дыхательных путей пациентов с муковисцидозом</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/muco-v/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/project/muco-v/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;организаторы&#34;&gt;Организаторы&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ФГАОУ ВО РНИМУ им. Н.И. Пирогова Минздрава РФ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ФГБОУ ВО «Самарский государственный медицинский университет» Минздрава РФ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ГБУЗ «Городская клиническая больница № 15 им. О.М. Филатова» департамента здравоохранения города Москвы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ГБУЗ «Морозовская детская городская клиническая больница» департамента здравоохранения города Москвы&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К грамотрицательным патогенам, имеющим доказанное клиническое значение в развитии легочной инфекции при муковисцидозе, относятся такие микроорганизмы как &lt;em&gt;Pseudomonas aeruginosa&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Achromobacter spp.&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Burkholderia cepacia complex&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Stenotrophomonas maltophilia&lt;/em&gt;. В данном проекте представлены результаты исследования чувствительности к антибиотикам основных грамотрицательных бактериальных патогенов, выделенных из дыхательных путей пациентов с муковисцидозом в Российской Федерации.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;бактериальные-изоляты&#34;&gt;Бактериальные изоляты&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В январе – феврале 2020 года были проанализированы респираторные образцы 170 пациентов с муковисцидозом (5% от общего числа пациентов с муковисцидозом в Российской Федерации), среди которых были представители 42 регионов в возрасте от 1 года до 33 лет. Объектами исследования были штаммы P. aeruginosa, &lt;em&gt;Achromobacter spp.&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Burkholderia cepacia complex&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;S. maltophilia&lt;/em&gt;, выделенные из проанализированных респираторных образцов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;определение-чувствительности-к-антибиотикам&#34;&gt;Определение чувствительности к антибиотикам&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Минимальные подавляющие концентрации антибиотиков определяли методом микроразведений в бульоне Мюллера-Хинтон. Результаты интерпретировали в соответствии с критериями Института клинических и лабораторных стандартов США (Clinical and Laboratory Standards Institute – CLSI, 2020 г.).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;исследовательская-группа&#34;&gt;Исследовательская группа&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Бочарова Ю.А., Савинова Т.А., Лямин А.В., Кондратенко О.В., Федорова Н.И., Семыкин С.Ю., Поликарпова С.В., Жилина С.В., Чаплин А.В., Коростин Д.О., Маянский Н.А., Чеботарь И.В.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;финансовая-поддержка&#34;&gt;Финансовая поддержка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Работа выполнена при поддержке гранта Российского научного фонда (проект № 20-15-00235).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;media&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;media-body&#34;&gt;
    &lt;h3 class=&#34;mt-0 mb-1&#34;&gt;Контактное лицо&lt;/h3&gt;
    &lt;h5&gt;Бочарова Юлия Александровна&lt;/h5&gt;
    &lt;p&gt;Старший научный сотрудник лаборатории молекулярной микробиологии &lt;br&gt;ФГАОУ ВО РНИМУ им. Н.И. Пирогова Минздрава РФ&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;ivrin7@gmail.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ivrin7@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class=&#34;ml-3&#34; src=&#34;rnimu.png&#34; style=&#34;width: 300px&#34; alt=&#34;ФГАОУ ВО РНИМУ им. Н.И. Пирогова Минздрава РФ&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научно-исследовательская работа «Ветеринарный мониторинг и анализ риска антибиотикорезистентности зоонозных бактерий»</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/vgnki/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/project/vgnki/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;всероссийский-государственный-центр-качества-и-стандартизации-лекарственных-средств-для-животныхи-кормов-фгбу-вгнки&#34;&gt;«Всероссийский государственный Центр качества и стандартизации лекарственных средств для животных и кормов» (ФГБУ &amp;ldquo;ВГНКИ&amp;rdquo;)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Научно-иследовательский институт Федеральной службы по ветеринарному и фитосанитарному надзору (Россельхознадзор).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Имеет статус Центра МЭБ (Всемирной организации здравоохранения животных) по безопасности пищевой продукции, диагностике и борьбе с болезнями животных для стран Восточной Европы, Центральной Азии и Закавказья.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Осуществляет научную и научно-техническую деятельность, направленную на обеспечение качества ветеринарных лекарственных средств, и безопасности в ветеринарно-санитарном отношении продукции животноводства и кормовой продукции, а также стандартизации и обеспечения качества, проведения экспертизы и сертификации лекарственных средств, кормов и кормовых добавок, в том числе содержащих ГМО.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Данные за 2017-2021 годы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1622 изолята
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;E.coli – 666,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enterococcus spp. – 636,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salmonella spp. – 191,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Campylobacter spp. – 69,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Staphylococcus spp. – 60&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Изоляты от птицы (куры, индейка, утки, гуси), коровы, свиньи, овцы, козы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Географический охват – 33 региона России от Калининградской области до Приморского края&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;31 антибактериальное средство из 16 классов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Метод определение чувствительности к антибиотикам: микроразведения в бульоне (1622 изолята). Методы определения генов антибиотикорезистентности: ПЦР (57 изолятов), полногеномное секвенирование (16 изолятов)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интерпретация по клиническим точкам отсечения EUCAST2021&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;фгбу-вгнки-2017-2021&#34;&gt;ФГБУ «ВГНКИ» 2017-2021:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Богомазова А.Н.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гергель М.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гордеева В.Д.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грицюк В.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иванова О.Е.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Карабанов С.Ю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Комаров А.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крылова Е.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Куликовский А.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ленёв С.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лобова П.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Макаров Д.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плескачева М.А.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поболелова Ю.И.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Помазкова А.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прасолова О.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Русаков С.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Солтынская И.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сухоедова А.В.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Яцентюк С.П.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вопросы и комментарии по проекту пишите на 
&lt;a href=&#34;mailto:phorez@yandex.ru&#34;&gt;phorez@yandex.ru&lt;/a&gt; (Д.А. Макаров)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование «DeMaRes»</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/demares/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 09:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/project/demares/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;организаторы&#34;&gt;Организаторы&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Межрегиональная ассоциация по клинической микробиологии и антимикробной химиотерапии (МАКМАХ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;НИИ антимикробной химиотерапии (НИИАХ), ФГБОУ ВО Смоленский государственный медицинский университет (СГМУ) Минздрава России&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; является одним из облигатных патогенов, и доказано вызывает уретриты у мужчин, цервициты и эндометриты у женщин, а также осложняет течение беременности и родов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt; - это «атипичный» бактериальный патоген, вызывающий инфекции нижних дыхательных путей, включая пневмонию и трахеобронхит, и, реже, инфекции верхних дыхательных путей. Эпидемиологической особенностью &lt;em&gt;M. pneumoniae&lt;/em&gt; является возможность вызывать вспышки в организованных коллективах с тесными контактами (в дошкольных, школьных и студенческих группах, у военнослужащих и др.), возможны семейные случаи инфекции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В данном исследовании представлены результаты анализа распространенности генетических детерминант резистентности к макролидам (мутации в домене V гена 23S рРНК) и фторхинолонам (мутации в областях, определяющих устойчивость к хинолонам (QRDR) генов &lt;em&gt;gyrA&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;parC&lt;/em&gt;) &lt;em&gt;M. genitalium&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;M. pneumoniae&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;источники-клинических-образцов&#34;&gt;Источники клинических образцов&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; — положительные по результатам ПЦР образцы (n=873) из пяти городов России: Москвы, Нижнего Новгорода, Саратова, Смоленска и Тулы были собраны в период с 2009-2019 гг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt; — положительные по результатам ПЦР образцы (n=1480) из двенадцати городов России: Брянска, Екатеринбурга, Красноярска, Москвы и Московской области, Нижнего-Новгорода, Республики Марий Эл, Пензы, Смоленска, Тулы, Хабаровска и Ярославля были собраны в период с 2006-2020 гг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все образцы были собраны в рамках рутинной диагностики мочеполовых и респираторных инфекций и не повторялись (представляли отдельных пациентов / случаи инфекции). ПЦР-положительные образцы были направлены в центральную лабораторию НИИАХ для анализа мутаций, связанных с устойчивостью к антибиотикам.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;выявление-мутаций-в-v-домене-23s-ррнк-и-в-qrdr-генов-parc-и-gyra&#34;&gt;Выявление мутаций в V домене 23S рРНК и в QRDR генов &lt;em&gt;parC&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;gyrA&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Однонуклеотидные замены в положениях 2058-2062 и 2611 домена V 23S рРНК и мутации, вызывающие изменения аминокислот (аа) в областях QRDR ParC (положения аа 79-84) и GyrA (положения аа 83-87) были обнаружены с помощью зондовых ПЦР-анализов в реальном времени и были подтверждены независимой ПЦР-амплификацией и секвенированием по Сэнгеру соответствующих фрагментов гена [2-4].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные о типах обнаруженных мутаций представлены в разделе «Маркеры» на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;исследовательская-группа&#34;&gt;Исследовательская группа:&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;лаборатория-нииах&#34;&gt;Лаборатория НИИАХ:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эйдельштейн И.А.,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Романов А.В.,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эйдельштейн М.В.,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кузьменков А.Ю.,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Козлов Р.С.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;участвующие-центры&#34;&gt;Участвующие центры:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Аксютина Галина Владимировна (ФБУЗ «Центр Гигиены и Эпидемиологии в Брянской области», Брянск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Алябьева Наталья Александровна (ФГАУ «НМИЦ здоровья детей», Москва)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Борисов Игорь Викторович (ФГБУ ИБФРМ РАН, Саратов)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грошенкова Елена Валентиновна (ФБУЗ «Центр Гигиены и Эпидемиологии в Ярославльской области», Ярославль)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гущин Александр Евгеньевич (ГБУЗ «Московский Центр дерматовенерологии и косметологии», Москва)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ершова Марина Геннадьевна (Инфекционная клиническая больница, ГБУЗ ЯО, Ярославль)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Еникеева Фарида Шавкатовна (ГБУЗ «Пензенский областной клинический центр специализированных видов медицинской помощи», Пенза)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зайцев Андрей Алексеевич (ФГКУ «Главный военный клинический госпиталь им. академика Н.Н. Бурденко», Москва)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зубарева Людмила Михайловна (ОГБУЗ СКВД, Смоленск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Игнатькова Антонина Сергеевна (ФБУЗ «Центр Гигиены и Эпидемиологии в Тульской области», Тула)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иванова Ольга Владимировна (Филиал № 4 ФГКУ «1586 Военного клинического госпиталя», Смоленск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иванова Ирина Анатольевна (ГБУ РМЭ «РЦПБ СПИД и ИЗ», Йошкар-Ола)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Колесникова Елена Александровна (Клиника «УльтраМед», Нижний Новгород)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Маджарова Ольга Анатольевна (ГУ «Республиканский клинический медицинский центр» Управления делами Президента Республики Беларусь, Минск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наговицына Елена Борисовна (НИИ охраны материнства и детства, Хабаровск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новикова Ольга Петровна (Клиника «Консультант», Тула)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плескачевская Татьяна Александровна (СГМУ, Смоленск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Протасова Ирина Николаевна (ФГБОУ ВО КрасГМУ им. проф. В.Ф. Войно-Ясенецкого, Красноярск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Раковская Ирина Валентиновна (НИЦЭМ им. Н. Ф. Гамалеи, Москва)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Руднева Наталья Сергеевна (ГУЗ «ТОККВД», Тула)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ромашов Олег Игоревич (Филиал № 4 ФГКУ «1586 Военного клинического госпиталя», Смоленск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Семенова Ольга Леонидовна (ФБУЗ «Центр Гигиены и Эпидемиологии в Брянской области», Брянск)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стародубова Ирина Георгиевна (МАУ «Клинико-диагностический центр», Екатеринбург)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сперанская Елена Валентиновна (НИИЭ и М им. Блохиной, Нижний Новгород)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Яцышина Светлана Борисовна (ФБУН ЦНИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора, Москва)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;media&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;media-body&#34;&gt;
    &lt;h3 class=&#34;mt-0 mb-1&#34;&gt;Координатор проекта&lt;/h3&gt;
    &lt;h5&gt;Эйдельштейн Инна Александровна&lt;/h5&gt;
    &lt;p&gt;Руководитель лаборатории молекулярной диагностики НИИ антимикробной химиотерапии&lt;br&gt;ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;inna.edelstein@antibiotic.ru &#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;inna.edelstein@antibiotic.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class=&#34;ml-3&#34; src=&#34;iac.png&#34; style=&#34;width: 200px&#34; alt=&#34;НИИ антимикробной химиотерапии ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;основные-публикации&#34;&gt;Основные публикации&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Edelstein I.A., Guschin A.E., Romanov A.V., Negasheva E.S., Kozlov R.S. Genetic Determinants of Macrolide and Fluoroquinolone Resistance in &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; and Their Prevalence in Moscow, Russia. Pathogens. 2023; 12(3):496. 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.3390/pathogens12030496&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.3390/pathogens12030496&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edelstein I.A., Romanov A.V., Kozlov R.S. Development of a Real-Time PCR Assay for Detection of Macrolide Resistance Mutations in &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; and Its Application for Epidemiological Surveillance in Russia. Microbial Drug Resistance.Mar 2023.69-77. 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1089/mdr.2022.0131&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.1089/mdr.2022.0131&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edelstein, I.A.; Ivanova, O.V.; Romashov, O.I.; Kozlov, R.S. Course of Lower Respiratory Tract Infection in Young People Treated at the Military Hospital of Smolensk Garrison with Detected Mycoplasma pneumoniae Carrying a Macrolide-Resistant Mutation in 23S rRNA Gene. Pathogens 2023, 12, 103. 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.3390/pathogens12010103&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.3390/pathogens12010103&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эйдельштейн И.А., Руднева Н.С.,  Романов А.В., Зубарева Л.М.,  Кузьменков А.Ю., Колесникова Е.А.,  Трушин И.В., Борисов И.В., Суханова Л.Н., Ахмедова А.М., Новикова О.П.,  Козлов Р.С. &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt;: мониторинг распространения мутаций, связанных с резистентностью к макролидам в России. Клиническая микробиология и антимикробная химиотерапия. 2022; 24(1):52-60. 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.36488/cmac.2022.1.52-60&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.36488/cmac.2022.1.52-60&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Патент на изобретение RU 2778666 C1. 22.08.2022. Заявка № 2021128513 от 27.09.2021. Способ выявления мутаций в участках генов parC и gyrA QRDR, приводящих к резистентности у &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; к антибиотикам фторхинолонового ряда. Романов А.В., Козлов Р.С., Эйдельштейн И.А., Эйдельштейн М.В. 
&lt;a href=&#34;https://new.fips.ru/registers-doc-view/fips_servlet?DB=RUPAT&amp;amp;DocNumber=2778666&amp;amp;TypeFile=html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ref&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иванова О.В., Эйдельштейн И.А., Ромашов О.И., Козлов Р.С. Оценка влияния мутаций в гене 23S рРНК &lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt;, обуславливающих устойчивость к макролидам, на тяжесть течения внебольничной пневмонии у лиц молодого возраста, находившихся на лечении в Смоленском военном госпитале. Клиническая микробиология и антимикробная химиотерапия. 2020; 22(4):306-312. 
&lt;a href=&#34;https://cmac-journal.ru/publication/2020/4/cmac-2020-t22-n4-p306/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.36488/cmac.2020.4.306-312&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зубарева Л.М., Эйдельштейн И.А., Руднева Н.С., Романов А.В., Власова Т.А., Лавриненкова Ю.В., Суханова Л.Н., Ахмедова А.М., Кузьменков А.Ю., Трушин И.В., Евстафьев В.В. Распространенность ассоциированных с устойчивостью к макролидам мутаций у &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; среди пациентов с негонококковыми инфекциями, передающимися половым путём, в Смоленске и Туле. Клиническая микробиология и антимикробная химиотерапия. 2019; 21(4):330-339. 
&lt;a href=&#34;https://cmac-journal.ru/publication/2019/4/cmac-2019-t21-n4-p330/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.36488/cmac.2019.4.330-339&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Зубарева Л.М., Эйдельштейн И.А., Романов А.В., Евстафьев В.В., Козлов Р.С. Клинический случай неуспеха терапии джозамицином у пациента с уретритом, вызванным &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt;. Вестник дерматологии и венерологии. 2018;(4):55-59. 
&lt;a href=&#34;https://vestnikdv.ru/jour/article/view/424&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.25208/0042-4609-2018-94-4-55-59&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эйдельштейн И.А., Эйдельштейн М.В., Романов А.В., Зайцев А.А., Раковская И.В., Бархатова О.И., Антипушина Д.Н., Козлов Р.С. Четыре случая выявления мутаций устойчивости в гене 23S рРНК &lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt;, выделенных от военнослужащих с пневмонией, находящихся на лечении в военном госпитале. Клиническая Микробиология и Антимикробная Химиотерапия. 2017; 19(3):248-253 
&lt;a href=&#34;https://cmac-journal.ru/en/publication/2017/3/cmac-2017-t19-n3-p248/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ref&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Патент на изобретение RU 2646123 C1, 01.03.2018. Заявка № 2017133677 от 27.09.2017. Способ выявления мутаций, приводящих к резистентности у &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt; к макролидным антибиотикам. Романов А.В., Козлов Р.С., Эйдельштейн И.А., Эйдельштейн М.В. 
&lt;a href=&#34;https://new.fips.ru/registers-doc-view/fips_servlet?DB=RUPAT&amp;amp;DocNumber=2646123&amp;amp;TypeFile=html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ref&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эйдельштейн И.А., Эйдельштейн М.В., Романов А.В., Рачина С.А., Яцышина С.Б., Раковская И.В., Козлов Р.С. Выявление мутаций устойчивости к макролидам в гене 23S рРНК &lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt; с помощью полимеразной цепной реакции в режиме реального времени. Тихоокеанский медицинский журнал. 2015;(1):63-66. 
&lt;a href=&#34;https://www.tmj-vgmu.ru/jour/article/view/606&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ref&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shipitsyna E, Rumyantseva T, Golparian D, Khayrullina G, Lagos AC, Edelstein I, Joers K, Jensen JS, Savicheva A, Rudneva N, Sukhanova L, Kozlov R, Guschin A, Unemo M. Prevalence of macrolide and fluoroquinolone resistance-mediating mutations in &lt;em&gt;Mycoplasma genitalium&lt;/em&gt; in five cities in Russia and Estonia. PLoS One. 2017. Apr 13; 12(4). 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1371/journal.pone.0175763&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 1371/journal.pone.0175763&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edelstein I., Rachina S., Touati A., Kozlov R., Henin N., Bébéar C., Pereyre S. &lt;em&gt;Mycoplasma pneumoniae&lt;/em&gt; Monoclonal P1 Type 2c, Outbreak, Russia, 2013. Emerging Infectious Diseases. Vol. 22, No. 2, February 2016. 
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.3201/eid2202.151349&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI: 10.3201/eid2202.151349&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование «ДАРМИС»</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/darmis/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/project/darmis/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;организаторы&#34;&gt;Организаторы&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Межрегиональная ассоциация по клинической микробиологии и антимикробной химиотерапии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Российское общество урологов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Представлены данные по устойчивости к антибиотикам изолятов внебольничных уропатогенов, выделенных из средней порции мочи:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;взрослых с симптоматическими ИМП (цистит, пиелонефрит)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;детей и подростков до 18 лет с симптоматическими ИМП (цистит, пиелонефрит)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;беременных с симптоматическими ИМП (цистит и пиелонефрит) и бессимптомной бактериурией&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;исследование-проводилось-в-два-этапа&#34;&gt;Исследование проводилось в два этапа:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;«ДАРМИС» (2009-2011 гг.): &lt;strong&gt;28 центров, 20 городов&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Россия&lt;/strong&gt;: Воронеж, Екатеринбург, Иркутск, Казань, Краснодар, Москва, Омск, Ростов-на-Дону, Самара, Санкт- Петербург, Северск, Смоленск, Сургут, Томск, Тюмень, Уфа, Челябинск, Якутск;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Беларусь&lt;/strong&gt;: Гомель;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Казахстан&lt;/strong&gt;: Караганда.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;«ДАРМИС-2018» (2017-2018 гг.): &lt;strong&gt;34 центра, 26 городов&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Россия&lt;/strong&gt;: Братск, Воронеж, Екатеринбург, Иркутск, Йошкар-Ола, Казань, Киров, Краснодар, Нижневартовск, Новокузнецк, Новосибирск, Омск, Ростов-на-Дону, Самара, Санкт- Петербург, Северск, Смоленск, Сургут, Тольятти, Томск, Ульяновск, Челябинск, Якутск, Ярославль;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Беларусь&lt;/strong&gt;: Гомель;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Казахстан&lt;/strong&gt;: Караганда.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;определение-чувствительности-к-антибактериальным-средствам&#34;&gt;Определение чувствительности к антибактериальным средствам&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Определение минимальных подавляющих концентраций (МПК) методом последовательных двукратных разведений в бульоне Мюллера–Хинтон (по стандарту ISO 20776-1:2006 / ГОСТ Р ИСО 20776-1-2010) проводилось в центральной лаборатории НИИ антимикробной химиотерапии (НИИАХ) Смоленского государственного медицинского университета (СГМУ).&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;интерпретация-результатов-определения-чувствительности&#34;&gt;Интерпретация результатов определения чувствительности&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Клинические категории чувствительности определены на основании 
&lt;a href=&#34;http://www.eucast.org/clinical_breakpoints/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Пограничных значений МПК Европейского комитета по определению чувствительности к антимикробным препаратам EUCAST v11.0, 2021 г.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;исследовательская-группа-дармис&#34;&gt;Исследовательская группа «ДАРМИС»&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Настаушева Т.Л. (ФГБОУ ВО «ВГМУ им. Н.Н. Бурденко» Минздрава России, Воронеж),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тапальский Д.В. (УО «ГГМУ», Гомель, Беларусь),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Розанова С.М., Перевалова Е.Ю. (МАУ «КДЦ», Екатеринбург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Агапова Е.Д. (ГБУЗ «ИГОДКБ», Иркутск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Галеева О.П. (ГАУЗ «РКБ МЗ РТ», Казань),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Валиуллина И.Р. (ГАУЗ «ДРКБ МЗ РТ», Казань),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сафина А.И. (ФГБОУ ВО «КГМУ» Минздрава России, Казань),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лавриненко А.В. (НАО «МУК», Караганда, Казахстан),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мултых И.Г. (ГБУЗ «ДККБ» МЗ КК, Краснодар),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анкирская А.С. (ФГБУ «НМИЦАГиП им. ак. В.И. Кулакова» Минздрава России, Москва),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Никольская И.Г. (ГБУЗ МО «МОНИИАГ», Москва),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скальский С.В., Елохина Е.В. (ФГБОУ ВО «ОмГМУ» Минздрава России, Омск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коган М.И., Набока Ю.Л. (ФГБОУ ВО «РостГМУ» Минздрава России, Ростов-на-Дону),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Жестков А.В., Оськина Е.А. (ФГБОУ ВО «СамГМУ» Минздрава России, Самара),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Савичева А.М. (ФГБУ «НИИ АГиР им. Д.О. Отта», ФГБОУ ВО «СПбГПМУ» Минздрава России, Санкт-Петербург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полухина О.В. (ФГБУ «РНЦРиХТ им. ак. А.М. Гранова» Минздрава России, Санкт-Петербург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Москвитина Е.Н. (ФГБУ СибФНКЦ ФМБА России, Северск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Морозов М.В. (ЧУЗ «КБ «РЖД-Медицина», Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Малев И.В. (ОБГУЗ «Поликлиника №3», Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Козлова Л.В., Палагин И.С., Сехин С.В. (ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России, Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Логинов Ю.А. (ООО «Уромед», Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Трапезникова Б.В. (БУ «СОКБ», Сургут),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гудкова Л.В. (ОГАУЗ «ТОКБ», Томск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ортенберг Э.А., Хохлявина Р.М. (ФГБОУ ВО «ТГМУ» Минздрава России, Тюмень),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хасанова С.Г., Зулкарнеев Р.Х. (ГБУЗ РБ «ГКБ №21», Уфа),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гуменецкий Д.В. (МАУЗ «ГКБ №6», Челябинск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Татаринова О.В. (ГБУ РС(Я) «РБ№2-ЦЭМП», Якутск).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;исследовательская-группа-дармис-2018&#34;&gt;Исследовательская группа «ДАРМИС-2018»&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Мутин М.Ю. (ОГАУЗ «БГБ№1», Братск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Стребкова В.В. (БУЗ ВО «ВГКБСМТП №10», Воронеж),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тапальский Д.В. (УО «ГГМУ», Гомель, Беларусь)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аминева П.Г. (ООО «Кволити Мед», Екатеринбург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ветохина А.В. (ГБУЗ «ИОКБ», Иркутск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сухорева М.В. (ОГАУЗ «ГИМДКБ», Иркутск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иванова И.А. (ГБУ РМЭ «РЦПБ СПИД и ИЗ», Йошкар-Ола),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Валиуллина И.Р. (ГАУЗ «РКБ МЗ РТ», Казань),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лавриненко А.В. (НАО «МУК», Караганда, Казахстан),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Частоедова А.Н. (КОГБУЗ «КОКБ», Киров),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Широкова Т.М. (КОГБУЗ «КОКПЦ», Киров),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Варибрус Е.В. (ГБУЗ «ККБ№2» МЗ КК, Краснодар),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Васильева И.Р. (БУ ХМАО-Югры «НОКДБ», Нижневартовск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Доманская О.В. (ГБУЗ КО «НГДКБ№4», Новокузнецк),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Беккер Г.Г. (НУЗ «ДКБ на ст. Новосибирск-Гл.» ОАО «РЖД», Новосибирск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кульчавеня Е.В. (ФГБУ «ННИИТ» Минздрава России, ФГБОУ ВО «НГМУ» Минздрава России, Новосибирск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плугин П.С. (ГБУЗ НО «ГКБСМП№2», Новосибирск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Попова Л.Д. (БУЗ ОО «ОКБ», Омск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Елохина Е.В. (БУЗ ОО «ОКБ», ФГБОУ ВО «ОмГМУ» Минздрава России, Омск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коган М.И., Набока Ю.Л. (ФГБОУ ВО «РостГМУ» Минздрава России, Ростов-на-Дону),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Жестков А.В., Лямин А.В. (ФГБОУ ВО «СамГМУ» Минздрава России, Самара),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хуснутдинова Т.А., Шипицына Е.В. (ФГБУ «НИИ АГиР им. Д.О. Отта», ФГБОУ ВО «СПбГПМУ» Минздрава России, Санкт-Петербург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Булкин А.Н. (СПбГБУЗ «ГБ Святого Великомученика Георгия», Санкт-Петербург),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Москвитина Е.Н. (ФГБУ СибФНКЦ ФМБА России, Северск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Никифоровская Н.Н. (НУЗ ОБ на ст. Смоленск ОАО «РЖД», Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Малев И.В. (ОБГУЗ «Поликлиника №3», Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Палагин И.С. (ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России, Смоленск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Варганова А.Н. (БУ «СОКБ», Сургут),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мартьянова Н.М. (ГБУЗ СО «ТГКБ№5», Тольятти),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быконя С.А., Волковская И.В. (ОГАУЗ «ТОКБ», Томск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Малявин А.И., Сидорова Р.К. (ГУЗ «ГП№4», Ульяновск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хайдаршина Н.Э. (ФГБОУ ВО «ЧелГУ», Челябинск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шамаева С.Х., Портнягина У.С. (ГБУ РС(Я) «РБ№2-ЦЭМП», Якутск),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ершова М.Г. (ГБУЗ ЯО «ИКБ», Ярославль).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;media&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;media-body&#34;&gt;
    &lt;h3 class=&#34;mt-0 mb-1&#34;&gt;Координатор проекта&lt;/h3&gt;
    &lt;h5&gt;Палагин Иван Сергеевич&lt;/h5&gt;
    &lt;p&gt;Научный сотрудник НИИ антимикробной химиотерапии&lt;br&gt;ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;ivan.palagin@gmail.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ivan.palagin@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class=&#34;ml-3&#34; src=&#34;iac.png&#34; style=&#34;width: 200px&#34; alt=&#34;НИИ антимикробной химиотерапии ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;основные-публикации&#34;&gt;Основные публикации&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;И.С. Палагин, М.В. Сухорукова, А.В. Дехнич, М.В. Эйдельштейн, Т.С. Перепанова, Р.С. Козлов, Исследовательская группа «ДАРМИС-2018». Состояние антибиотикорезистентности возбудителей внебольничных инфекций мочевыводящих путей в России, Беларуси и Казахстане: результаты многоцентрового международного исследования «ДАРМИС-2018». Урология 2020; 1: 19-31.&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://dx.doi.org/10.18565/urology.2020.1.19-31&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;i class=&#34;ai ai-doi&#34;&gt;&lt;/i&gt; 10.18565/urology.2020.1.19-31&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И.С. Палагин, М.В. Сухорукова, А.В. Дехнич, М.В. Эйдельштейн, Т.С. Перепанова, Р.С. Козлов, Исследовательская группа «ДАРМИС-2018». Антибиотикорезистентность возбудителей внебольничных инфекций мочевых путей в России: результаты многоцентрового исследования «ДАРМИС-2018». Клин микробиол антимикроб химиотер 2019; 21(2): 134-146.&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.36488/cmac.2019.2.134-146&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;i class=&#34;ai ai-doi&#34;&gt;&lt;/i&gt; 10.36488/cmac.2019.2.134-146&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И.С. Палагин, М.В. Сухорукова, А.В. Дехнич, М.В. Эйдельштейн, А.В. Гринев, Т.С. Перепанова, Р.С. Козлов, Исследовательская группа «ДАРМИС». Осложненные внебольничные инфекции мочевых путей у взрослых пациентов в России. Клин микробиол антимикроб химиотер 2014; 16(1): 39-56. &lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://cmac-journal.ru/publication/2014/1/cmac-2014-t16-n1-p039/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fas fa-book-open&#34;&gt;&lt;/i&gt; cmac-journal.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И.С. Палагин, М.В. Сухорукова, А.В. Дехнич, М.В. Эйдельштейн, А.Н. Шевелев, А.В. Гринев, Т.С. Перепанова, Р.С. Козлов, Исследовательская группа «ДАРМИС». Современное состояние антибиотикорезистентности возбудителей внебольничных инфекций мочевых путей в России: результаты исследования «ДАРМИС» (2010-2011). Клин микробиол антимикроб химиотер 2012; 14(4): 280-302.&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://cmac-journal.ru/publication/2012/4/cmac-2012-t14-n4-p280/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fas fa-book-open&#34;&gt;&lt;/i&gt; cmac-journal.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Т.С. Перепанова, Р.С. Козлов, А.В. Дехнич, И.С. Палагин, А.Н. Шевелев, Е.М. Волкова, Д.К. Эгамбердиев. Выбор антимикробных препаратов при инфекции мочевыводящих путей. Урология 2012; 2: 4-8.&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://cyberleninka.ru/article/n/empiricheskiy-vybor-antimikrobnyh-preparatov-pri-neoslozhnennoy-infektsii-nizhnih-mochevyh-putey-issledovanie-rezistentnosti&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fas fa-book-open&#34;&gt;&lt;/i&gt; cyberleninka.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;em&gt;Acinetobacter baumannii&lt;/em&gt; генетическое разнообразие, чувствительность к антибиотикам и литическим бактериофагам</title>
      <link>https://amrcloud.net/ru/project/abphage/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://amrcloud.net/ru/project/abphage/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Acinetobacter baumannii&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; – один из наиболее частых и проблемных возбудителей нозокомиальных инфекций. В данном проекте представлены результаты исследования циркулирующих в стационарах РФ клинических штаммов &lt;em&gt;A. baumannii&lt;/em&gt;, включающие:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;данные об источниках выделения изолятов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;молекулярно-генетические характеристики изолятов (принадлежность к клональным группам, SNP-типам, сиквенс-типам, KL-типам, наличие генов приобретенных карбапенемаз);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;чувствительность изолятов к антибиотикам различных групп;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;чувствительность изолятов к отдельным литическим бактериофагам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;бактериальные-изоляты&#34;&gt;Бактериальные изоляты&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3135&lt;/strong&gt; неповторяющихся (по одному на каждый случай инфекции) клинических изолятов, выделенных в рамках многоцентровых проспективных микробиологических исследований в &lt;strong&gt;период с 14 января 2013 г. по 31 декабря 2019 г.&lt;/strong&gt; в &lt;strong&gt;71 стационаре 36 городов России&lt;/strong&gt;: Архангельска, Барнаула, Белгорода, Благовещенска, Владивостока, Воронежа, Екатеринбурга, Ижевска, Иркутска, Казани, Краснодара, Кургана, Майкопа, Москвы, Мурманска, Набережных Челнов, Нижнего Новгорода, Новосибирска, Омска, Пензы, Перми, Петрозаводска, Ростова-на-Дону, Санкт-Петербурга, Северска, Смоленска, Твери, Тольятти, Томска, Тулы, Тюмени, Улан-Удэ, Южно-Сахалинска и Якутска.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;определение-чувствительности-к-антибиотикам&#34;&gt;Определение чувствительности к антибиотикам&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Определение минимальных подавляющих концентраций (МПК) методом последовательных двукратных разведений в бульоне Мюллера-Хинтон (по стандарту ISO 20776-1:2006).
Определение клинических категорий чувствительности в соответствии с пограничными значениями МПК Европейского комитета по определению чувствительности к антимикробным препаратам (EUCAST) v.10.0, 2020 г. (&lt;a href=&#34;http://www.eucast.org/clinical_breakpoints/&#34;&gt;http://www.eucast.org/clinical_breakpoints/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;определение-чувствительности-к-литическим-бактериофагам&#34;&gt;Определение чувствительности к литическим бактериофагам&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Модифицированный метод агаровых слоев и спот-тестирование.&lt;/p&gt;
&lt;!-- Интерпретация результатов оценки чувствительности: **S** – лизис фагом; **I** – частичный лизис; **R** – резистентность к фагу. --&gt;
&lt;h3 id=&#34;молекулярно-генетическое-субвидовое-типирование&#34;&gt;Молекулярно-генетическое субвидовое типирование&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SNP-типирование всех изолятов на основании определения выборочных (n=21) однонуклеотидных полиморфизмов (SNP) в десяти хромосомных локусах (&lt;em&gt;gltA, recA, cpn60, gyrB, gdhB, rpoD, fusA, pyrG, rplB&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;rpoB&lt;/em&gt;) методом  высокопроизводительной ПЦР реальном времени (&lt;a href=&#34;http://snpt.antibiotic.ru&#34;&gt;http://snpt.antibiotic.ru&lt;/a&gt;:9002/).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мультилокусное секвенирование-типирование (MLST) отдельных изолятов в соответствии с общепринятыми схемами Oxford и Pasteur (&lt;a href=&#34;https://pubmlst.org/abaumannii/&#34;&gt;https://pubmlst.org/abaumannii/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;определение-кластеров-генов-синтеза-капсульных-полисахаридов-k-локусов-kl&#34;&gt;Определение кластеров генов синтеза капсульных полисахаридов (K-локусов, KL)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Определение KL-типов проводили для выборочных изолятов на основании идентификации соответствующих локусов в геномных последовательностях согласно общепринятой номенклатуре (&lt;a href=&#34;https://github.com/katholt/Kaptive)&#34;&gt;https://github.com/katholt/Kaptive)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;выявление-генов-приобретенных-карбапенемаз&#34;&gt;Выявление генов приобретенных карбапенемаз&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Гены наиболее распространенных у &lt;em&gt;Acinetobacter&lt;/em&gt; spp. приобретенных карбапенемаз класса D (групп OXA-23, OXA-24/40 и OXA-58), класса А (группы GES-2/GES-5) и класса B (групп VIM, IMP и NDM) определяли методом ПЦР в режиме реального времени.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;исследовательская-группа&#34;&gt;Исследовательская группа&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Р.С. Козлов, А.В. Попова, М.М. Шнейдер, Е.А. Шек, М.В. Эйдельштейн, А.Ю. Кузьменков, А.В. Романов, Э.Р. Шайдуллина.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;финансовая-поддержка&#34;&gt;Финансовая поддержка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Исследование выполняется при финансовой поддержке Российского научного фонда (РНФ, проект 18-15-00403)&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;div class=&#34;media&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;media-body&#34;&gt;
    &lt;h3 class=&#34;mt-0 mb-1&#34;&gt;Контактное лицо&lt;/h3&gt;
    &lt;h5&gt;Шек Евгений Александрович&lt;/h5&gt;
    &lt;p&gt;Научный сотрудник НИИ антимикробной химиотерапии&lt;br&gt;ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;evgeniy.sheck@antibiotic.ru&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;evgeniy.sheck@antibiotic.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class=&#34;ml-3&#34; src=&#34;iac.png&#34; style=&#34;width: 200px&#34; alt=&#34;НИИ антимикробной химиотерапии ФГБОУ ВО «СГМУ» Минздрава России&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
